除美日韓航空公司外 尚有3家外航官網 仍將台灣列為國家

3家外航官網 仍將台灣列為國家

在中國大陸逼迫外國航空公司修改台灣的名稱後，陸媒報導，大陸網民點名亞洲航空、越南航空、獅子航空，仍在其官網部分欄位將台灣列為國家，「明目張膽挺台獨」。

參考消息網報導，3日有大陸網民指控，在世界各大航空公司官網紛紛把台灣列入中國名下後，目前唯一一家明目張膽把台灣獨立於中國以外列出的，就是馬來西亞亞航（Air Asia）。

報導指出，在亞航官網首頁中的「機場和航站樓」一欄，台灣仍與中國、中國香港、中國澳門並列在地點列表；台灣二字看上去「格外扎眼」。

報導指亞航先前為了改名很忙，3月，亞航官網原本將台灣改為中國台灣，但在台灣民航局抗議後，5月又取消對台灣加註中國。後來在7月25日最後期限的一波整改，再於台灣之前加上中國。

網民並指控用手機瀏覽器登入越航官網，在選擇地址一欄，發現台灣還是和其他國家並列。用電腦登錄網站時，在「選擇區域和語言」欄中，在香港和台灣後，均標註中國；但用手機登入時，中國、香港、台灣並列出現，且香港和台灣均沒有標註中國。

報導還指越航的訂票頁面裡，中國所有城市都被歸入東北亞，只保留城市名。而在「機場地圖」一項，中國大陸城市均標註國家，但是香港未標註中國，台北更是被標註為Taiwan，R.O.C（中華民國）。

報導還指以手機瀏覽器進入印尼的獅子航空（Lion Air）官網，地址欄中只有澳門標註了中國，但和中國並列的香港、台灣則未有任何標註。

報導認為，即使中國稱「44家航空公司基本完成整改」，但現在談勝利或許還言之過早。這場改名行動中，某些外航只是在玩一場自欺欺人的文字遊戲。

報導點名日本全日空、日航，美國聯航、達美及美航，幾乎都沒有直接在地址欄中給台灣加註中國，而是選擇對所有中國城市和地區都不標註中國。
<聯合>

印度航空亦改用TPE
無用中國台灣

共狗咁緊張人地，點解唔先屌人大至今都冇叫台灣立蟈歌法呢？？？帶頭鼓吹台獨？？？

某些外航只是在玩一場自欺欺人的文字遊戲

等你支那人 去台灣唔洗入境先話人自欺欺人啦

美航拒將台灣歸類中國 陸外交部放話：拭目以待

建立時間：2018/07/24 16:45

7月25日是中國民航局要求外國航空公司矮化台灣、修改台灣名稱的最後期限，直至今天，美國數家航空公司仍然拒絕屈服中國壓力。對此，中國外交部今天放話，「拭目以待」！

中國外交部今天例行記者會上，有外媒記者詢問中美政府是否就此問題進行溝通？中國外交部發言人耿爽表示，「一個中國原則是國際社會的共識，堅持一個中國原則是中美關係穩定發展的政治基礎。一個中國原則不容談判和磋商。希望美國政府敦促有關企業恪守一個中國原則，儘快做出整改」。

外媒記者再追問「如果美國航企在期限後仍然拒絕做出整改，中方會採取什麼行動？是否會禁止這些航空企業使用中國的機場？」

對此，耿爽說：「讓我們拭目以待。」
中國民航局對外籍航空公司施壓一事，白宮曾在5月初發表措辭嚴厲聲明，重批中國要求美國航空公司不得將台灣標註為國家，是「歐威爾式胡言亂語」（Orwellian nonsense），美國「強烈反對」中國強迫美國企業使用特定政治語言，呼籲中國停止威脅美國航空業。
（大陸中心／綜合外電報導）

係因航fb
有人問係咪可以用回鄉卡去中國台灣？

連登仔得番3間Airline 可以搭

報導還指越航的訂票頁面裡，中國所有城市都被歸入東北亞，只保留城市名。而在「機場地圖」一項，中國大陸城市均標註國家，但是香港未標註中國，台北更是被標註為Taiwan，R.O.C（中華民國）。

睇黎不漏洞拉真係好憎支那

幾好玩，將所有支那城市同台北一樣只列出城市名
睇下支共又有咩講，堅決反對上海獨/北京獨？要求正名中國上海/中國北京？

我覺得叫淘寶包郵包埋台灣先岩囉

越南應該叫中國承認南海爭議區域屬越南先改

中國人真係好撚煩

小學雞遊戲

護照唔改 唔准入境

最衰日本仔，玩乜鬼大東亞共榮圈

中越戰爭打得咁過癮啦

已經過咗限期
好想睇吓中國點處理？

武力攻臺？

算啦中共得個吹字

吹咗60幾年

美國強烈反對就做d實質既嘢，一係威脅返中國，而家同中國打嘴炮冇乜分別

學某巴打話齋
自己溝唔到條女
要全世界叫佢呀嫂